[好書] 入嚟講低人文/科普好讀物

小弟才疏學淺，想睇書增進知識，有咩好書推介？
除咗一般嘅書之外，教科書都得，入嚟講下你嗰科有咩入門/經典嘅書
甚至係經典文獻、紀錄片都得；中英文都可以

如果可以請講低有關嘅學科，使唔使有相關學科嘅知識，1-5打個難度分俾佢
例如話：

槍炮、病菌與鋼鐵
難度：2.0/5.0
分類：歷史 地理 生物
佢用地理角度解釋咗人類社會不平等嘅成因，點解歐洲人會征服世界

支持學術post

好耐冇睇書近期睇咗呢本

吃的美德：餐桌上的哲學思考
難度：1.0/5.0
分類：飲食 哲學
本書主要講作者對現有主流飲食文化同道德嘅批判，例如全素係咪一定有道德過食肉，公平貿易，正宗/傳統煮法同創新嘅取捨etc.

簡介

雖然大部分科幻片嘅重心主要都係喺劇情度，科普只係當做題材輕輕帶過或者故事本身已經有立場，但有時攞嚟做入門都幾好

GATTACA (香港版唔知做乜鳩譯做"變種異煞")
難度：0.0/5.0
分類：生物 社會 哲學
背景係用基因工程達成優生學嘅未來，當中講到優生學對社會同個人嘅影響，先天vs後天，人嘅價值

好耐之前喺圖書館借過一本書專講科幻作品嘅哲學思考，作者叫李逆熵
佢寫咗好多科普書，到近年都有新作